Im Bereich der asymmetrischen Verschlüsselung haben sich zur Verwaltung von
Zertifikaten spezielle Infrastrukturen gebildet, die man \gls{pki} nennt. Diese bestehen aus folgenden Komponenten, welche von \textcite[S. 385 f.]{eckert2008sicherheit} wie folgt beschrieben werden:
\begin{itemize}
    \item Zertifizierungsinstanz, auch \gls{ca} gennant , die als Aufgabe hat Zertifkate auszugeben oder sie zu Widerrufen.
    \item Registrierungsinstanz, auch \gls{ra} genannt, hat die Aufgabe für die Verbindung zwischen \textit{public key} und der Identität des Inhabers zu bürgen.
    \item in einer Policy sind rechtliche sowie finanzielle Aspekte beschrieben. Zudem ist in der Policy der Ablauf geregelt, wie Zertifikatsinhaber authentifiziert werden.
    \item Sperrlisten, auch \gls{crl} genannt, enthalten zurückgezogene Zertifkate.
    \item Verzeichnis, welches \gls{crl}s und die Zertifkate verwaltet.
\end{itemize}

\noindent
Dieser zentralisierte Ansatz einer \gls{pki} hat ein Problem und zwar das jeder der ein Zertifkat einer solchen \gls{ca} erhält, dieser \gls{ca} vertrauen muss \cite[S. 29]{ferguson2003practical}. Eine \gls{pki} muss nicht unweigerlich nur aus einer \gls{ca} bestehen. In der Praxis werden mehrere \gls{ca}s in einer hierarischen Form verwendet. Aber selbst dort muss man der obersten \gls{ca} vertrauen.

\noindent
Eine andere Variante gegenüber des zentralisierten Ansatzes, wäre ein verteilter, welcher in der Literatur oft nicht als \gls{pki} gilt. Dieser Ansatz wird von \gls{pgp} verwendet, es wird auch verteiltes Schlüsselmanagement genannt. Dabei wird der Zugang in das System über Einladungen realisiert. Es werden einem neue Kommunikationspartner vorgestellt, indem das Zertifikat von dem Vorsteller signiert wird \cite[S. 187]{schneier2015applied}. \gls{pgp} bietet aber auch einen Server bei dem man seinen \textit{public key} hinterlegen kann, um ihn für potentielle Kommunikationspartner zu veröffentlichen. Damit es möglich ist direkt verschlüsselt zu kommunizieren \cite[S. 22]{garfinkel1995pgp}. Problem dabei ist ein Single-Point-of-Failure. Eine zentrale Instanz, die einen idealen Angriffspunkt bietet. Der Serveransatz birgt folgendes weitere Problem. Es kann jeder seinen Schlüssel dort eintragen und sich auch als jemand anderes Ausgeben, was wiederum dazu führt, dass jemand in der Lage ist Nachrichten die für ihn nicht bestimmt sind zu lesen \cite[S. 22]{garfinkel1995pgp}. Darüber hinaus auch Nachrichten zu manipulieren oder pro aktiv selbst im Namen des anderen zu verfassen. Des Weiteren bietet \gls{pgp} keine direkte Lösung, um mithilfe einer digitalen Signatur vertrauen zu erzeugen. Es dient nur der Authentifikation, welche die Identität bestätigt \cite[S. 22]{garfinkel1995pgp}.  \textcite[S. 247]{ferguson2003practical} haben noch wichtige Aussagen zu dem Punkt Vertrauen getroffen. Vertrauen ist nicht schwarz oder weiß, denn man vertraut bestimmten Personen auf unterschiedlichem Grad. Als Beispiel führten sie an, dass man einem Freund bei 100\$ vertraut aber nicht mit einem Lotterielos im Wert von 5.000.000\$. Bei \gls{pgp} ist es ebenso wie bei einer zentralen \gls{pki} Schlüssel zurückzuziehen, nur ist bei \gls{pgp} nicht garantiert, dass alle Bescheid bekommen, dass ein Schlüssel nicht mehr gültig ist \cite[S. 586]{schneier2015applied}.
